話說我依家先知，原來支那係無得破產

在中國大陸大部分地區，破產僅限於企業法人，而不適用於自然人。2019年7月16日，國家發改委等13個部門聯合印發《加快完善市場主體退出制度改革方案》，明確提出在中國大陸研究建立個人破產制度。2020年5月18日，中共中央、國務院發佈《關於新時代加快完善社會主義市場經濟體制的意見》，指出健全破產制度，改革完善企業破產法律制度，推動個人破產立法。